三星宣布5nm、4nm、3nm製程！採用全新電晶體管架構

這兩年，三星電子、台積電在半導體製程上一路狂奔，雖然有技術之爭但把曾經的領導者Intel遠遠甩在身後已經是不爭的事實。

在美國舉行的三星製程論壇SFF 2018 USA之上，三星更是宣布將連續進軍5nm、4nm、3nm工藝製程，直逼物理極限！

在美國舉行的三星製程論壇SFF 2018 USA之上，三星更是宣布將連續進軍5nm、4nm、3nm製程，直逼物理極限！三星宣布5nm、4nm、3nm工藝！ 高性能低功耗兼顧

7LPP (7nm Low Power Plus)

三星將在7LPP製程上首次應用EUV極紫外光刻技術，預計今年下半年投產。關鍵IP正在研發中，明年上半年完成。

5LPE (5nm Low Power Early)

在7LPP製程的基礎上繼續創新改進，可進一步縮小晶片核心面積，帶來超低功耗。

4LPE/LPP (4nm Low Power Early/Plus)

最後一次應用高度成熟和行業驗證的FinFET立體電晶體管技術，結合此前5LPE製程的成熟技術，晶片面積更小，性能更高，可以快速達到高良率量產，也方便客戶升級。

Gate-All-Around就是環繞柵極，相比於現在的FinFET Tri-Gate三柵極設計，將重新設計電晶體管底層結構，克服當前技術的物理、性能極限，增強柵極控制，性能大大提升。三星的GAA技術叫做MBCFET (Multi-Bridge-Channel FET)。

大家可能以為三星的製程主要用來生產行動處理器等低功耗設備，但其實在高性能領域，三星也準備了殺手鐧，大規模數據中心、AI人工智慧、ML機器學習，7LPP和後續製程都能提供服務，並有一整套平台解決方案。

譬如高速的100Gbps+ SerDes(串行轉換解串器)，三星就設計了2.5D/3D異構封裝技術。而針對5G、車聯網領域的低功耗微控制器(MCU)、下代聯網設備，三星也將提供全套完整的平台方案，從28/18nm eMRA/RF到10/8nm FinFET任君選擇。

中國追唔到拉

外國盲目追求縮細晶片增加效能, 浪費資源, 中國又贏

中國下年先買到7nm光刻機，或成最大贏家

到時中國一早發明左時光機啦

順帶一提GAA係samsung,IBM,GF共同研究，三星用GAA,似乎GF好大機會都會用

三叔又唔知收買咗幾多台積電內鬼

基本上3nm應用係電話上面
至少都有5日續航力

skynet

cpu gpu 佔用電幾多？
mon都應該好多

絕對係

但我認為未來會係好似cloud drive咁
gpu cpu 處理都係中央處理
跟住send返個output出黎

唔漏電咁叻？！

配合埋 fb搞緊個種衛星wifi?

中國又贏 又可以自煮燃髮

學到野
發電廠驚比人hack?

Matrix

但未來自動駕駛應該會變強制
呢樣野又點避免？

所以有排都唔會有自動駕駛

發電廠係一個城市嘅心臟，如果個心臟隨時停左都幾恐怖